途經旺角被控襲警 男子入稟向警務處索償

一名男子聲稱2014年11月底、即「佔旺」期間行經旺角，突然遭兩名警員從行人路拉走再壓在地上，並以襲警罪被拘捕，至翌年1月律政司向裁判官申請撤控獲批。男子指警方惡意起訴及濫用職權，日前入稟高等法院向警務處索償，惟入稟狀未有透露索償金額。

原告梁偉文（譯音）在入稟狀中提到，2014年11月30日晚上11時沿旺角彌敦道前往太子方向，當時有一群人在彌敦道585號外行人路聚集，在沒有任何警告下，兩名警員突然將身在人群中的原告從行人路拉走再壓在地上，隨即以襲警罪拘捕原告，並將原告帶往觀塘警署拘留。同年12月3日原告被落案起訴一項襲警罪，律政司其後於2015年1月向裁判官申請撤控獲批。

原告指出，警方明知他沒有任何襲警嫌疑仍然拘捕他，認為警方是非法拘捕，故其後將他拘留在觀塘警署亦屬非法禁錮。原告又質疑警方明知他沒有襲警，在沒有合理原因下仍予起訴，屬惡意檢控及濫用職權。原告向警方索償，但入稟狀未有透露索償金額。

資料顯示，一名姓名譯音相同的男子，於案發同日在途經旺角「鳩嗚」現場時，有警員在沒有口頭警告或警誡下，強行把他拉出馬路及拘捕，他先後遭插眼及反鎖右手，導致左手手腕骨折、雙眼微絲血管破裂等。他其後被控襲警，最終獲律政司撤控。他去年成功循民事訴訟向警方索償18.9萬元。

黑暗醜惡

班黑警犯完事，政府用公帑賠錢 痴撚線

五毛: 好人好者個晚點會去旺角？